{
    "question": "Cara cepat megerti rumus lingkaran",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jika km mau gampang mengerti rumus lingkaran ... jgn diingat rumusny tpi dimengerti pun kamu bsa ... dan sering latihan soal stiap harinya dan kamu gampang membuat soal yang mudah sampai yang tersulit pun km bsa .... kunciny adalah latihan, latihan, dan latihan\u00a0<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "di pahami dlu rumusnya jgn di hafalin<br>klo udh bnr2 paham, bnyk2lah latihan soal, dn mnta dikoreksi sma guru atau org yg lbh pntar dri kita, klo msh ada sdikit yg msh bingung mnta di jelaskan lg<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-5-dan-suku-ke-8-barisan-aritmetika-masing-masin-963",
            "question": "diketahui suku ke-5 dan suku ke-8 barisan aritmetika masing masing 16 dan 25 . jumlah 22 suku pertama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_{8} - U_{5} = a + 7b - (a + 4b) = 9 \\\\ 3b = 9 \\\\ b = 3, a = 4 \\\\ S_{22} =  \\frac{22}{2}(8+63) = 11.71 = 781 [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-kapal-belayar-kearah-timur-sejauh-150-kmkemudian-kearah-764",
            "question": "1.Sebuah kapal belayar kearah timur sejauh 150 km,kemudian kearah selatan sejauh 200 km. hitung jarak kapal sekarang dari tempat semula.    2. Sebuah tangga yang panjangx 12 m bersandar pada tembok yg tingginya 8m. jika kaki tangga terletak 6m dari tembok maka hitunglah panjang bagian tangga yang tersisa diatas tembok\r\n\r\nMohon Bantunnya yh :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 150+200=350<br>2. 12m-6m=12m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 50\u221a34 Km <br>2. 2m<br><br>dengan rumus abc<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-ab-berbalik-nilai-dengan-208jika-nilai-a2maka-n-766",
            "question": "Perbandingan a:b berbalik nilai dengan 20:8.Jika nilai a=2,maka nilai b=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika a\u00a0:\u00a0b berbalik nilai dengan 20\u00a0:\u00a08<br>maka, a : b = 8 : 20<br><br>Jika a = 2<br>maka, b = (20/8) x 2<br>b =\u00a05",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a/b=8/20<br>2/b=8/20<br>8b=40<br>b=40/8<br>b= 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-yang-melalui-titik-23-dan-35-adalah-440",
            "question": "Gradien yang melalui titik (2,3) dan (3,5) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]m =   \\frac{ y_{2} - y_{1} }{ x_{2} - x_{1} } = \\frac{ 5 - 3 }{ 3 - 2 }= \\frac{2}{1} =2[/tex]<br><br>kalau sekalian mau pers.nya<br><br>y = 2x - 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-merasionalkan-bentuk-akar-5311-136",
            "question": "Cara merasionalkan bentuk akar 5\u00f73\u221a11",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/3\u221a11x \u221a11/\u221a11 = 5<span>\u221a11/11<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-a-b-berbalik-nilai-dengan-c-d-bila-bd-175-dan-378",
            "question": "Perbandingan a : b berbalik nilai dengan c : d. Bila bd = 175 dan a = 5 ,maka nilai d =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a/b = d/c<br>ac=bd<br>5c=175<br>c=175/5<br>c=35<br><br>itu yg d buku ctak matematika soalnya salah yg D hrsnya C krna yg D udah diketahui",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berat-badan-arif-2-kg-lebih-dari-53-kali-berat-badan-dimas-jika-111",
            "question": "berat badan arif 2 kg lebih dari 5/3 kali berat badan dimas. jika jumlah berat badan mereka 122 kg, maka selisih berat badan mereka adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Arif 5:3 Dimas<br>Arif +2 Dimas\u00a0<br>5+3=8\u00a0<br>122-2=120\u00a0<br>5x120:8= 75 (Arif)<br>3x120:8= 45 (Dimas)\u00a0<br>75+45=120\u00a0<br>75-45=30 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-k-yang-memenuhi-persamaan-1-2kk-3-adalah-855",
            "question": "Nilai k yang memenuhi persamaan 1-2k=k-3 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai k yang memenuhi 1-2k = k-3<br>\u00a0=\u00a0 1 + 3 = k + 2k<br>\u00a0= 4 = 3k<br>\u00a0k = 4/3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-2k-k\u00a0=\u00a0-3-1<br>-3k \u00a0= -4<br>k = 4/3<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkan-pada-ibu-ibu-d-631",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang dipasarkan pada ibu ibu disekitar komplek upik tinggal.Agar pembeli tidak kecewa upik harus kerusaha potongan kripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.Setelah digoreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripik dengan 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6 kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada kordinat kartesius?\r\n\r\ntolong di bantu yaa\r\nsama caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama cari dulu 1,2 ons = 0,12 kg , 0,12 kg = 2/3 butir <br>a. 2 di bagi 0,1 = 20 , 20 di kali 2/3 = 13,3333<br>b.6 di bagi 0,1 = 60 , 60 di kali 2/3 = 40 butir<br>c. 60 di bagi 2 = 30 lalu di kali 0,3 ( karena di dalam 0,3kg ada 2 butir )\u00a0 hasilnya = 9<br>d. - ( susah di gamabarkan )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "34-y-38-y-pake-cara-522",
            "question": "- 3/4 y = -3/8\r\ny=\r\n\u00a0pake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]- \\frac{3y}{4}=  -\\frac{3}{8}  \\\\  \\\\  \\frac{3y}{4}=  \\frac{3}{8}  \\\\  \\\\ 3y.8 = 4.3 \\\\  \\\\ 24y = 12 \\\\  \\\\ y= \\frac{12}{24}  \\\\  \\\\ y= \\frac{1}{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>- 3/4 y = -3/8<br>y = -3/8 : -3/4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= -3/8 x -4/3<br>\u00a0 \u00a0= 12/24<br>\u00a0 \u00a0= 1/2 = 0,5</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}